港大通知師生 張翔獲薦為新任校長

港大學生會刊物《學苑》報道，該校教務長韋永庚於今日（12月13日）透過群發電郵宣布，新任校長遴選委員會已推薦美籍華裔工程學學者張翔為新任校長，並會於12月15日（星期五）下午的港大校務委員會會議上討論及議決。

韋永庚又於電郵表示，張翔希望能與港大同學會面，所以安排於星期五早上十一時在黃麗松講堂舉行聚會，同學在出席時須出示港大學生證。

電郵全文如下：

Dear Students,

I am pleased to inform you that the Selection Committee for the next President & Vice-Chancellor set up by the Council has recommended the appointment of Professor Xiang Zhang as the next President & Vice-Chancellor. The recommendation of the Selection Committee will be considered by the Council at a meeting to be held on the afternoon of December 15, 2017.

Professor Zhang is a renowned scholar with outstanding academic accomplishments. He is currently the Ernest Kuh Endowed Chair Professor at the University of California, Berkeley, and the Director of Nano-scale Science and Engineering Center. He also served as the Director of Materials Science Division at Lawrence Berkeley National Laboratory. Professor Zhang’s brief curriculum vitae can be viewed at: .

Professor Zhang wishes to meet students of the University, to share with them his experience and views, and to answer their questions. The meeting will be held in the Rayson Huang Theatre on Friday, December 15, 2017 from 11:00 a.m. to 12:00 noon.

All students are invited to attend the session and meet Professor Zhang. (You will be asked to show your student card on admission to the session.)

Yours sincerely,

H.W.K. Wai
Registrar

現年54歲的張翔是美籍華人，祖籍南京，畢業於南京大學，1989年赴美留學，1996年獲美國加州大學伯克利分校博士學位，之後成為美國加州大學伯克利分校講席教授、美國國家奈米科學中心主任。

早前有報道指，張翔在候選人建議書中建議港大應加強與中國的合作，他說港大現時不能得到國家級資源，應與內地領先大學如清華大學合作，以及主動接觸中國教育部，以協助港大得到較多資源。張又強調排名和科研，稱港大應在國際排名上超越清華和北大，在香港則要拋離科大等。被問到言論自由，報道指出，張的答覆較含糊；至於如何看待有爭議的政治主張，張則說大家都有不同的社會結構（social structure），要尊重不同的社會結構。

有報道指，港大校長共有四名候選人，分別為張翔、一名港大現任教職員、一名英國學者及一名美國學者。後兩者均是非華裔學者。據報道指出，李國章在昨日遴選委員會上，排除兩名非華裔學者，原因是私下與其他委員會「傾向」，認為兩人不適合港大。

報道指出，另一來自美國的入圍人選則表明師生在校內都可談論港獨。港大現任教職員的候選人，則建議港大發展人文社會學科，稱香港在《基本法》保護下，可進行更多相關內地研究。李國章在會上指，張翔提出與內地合作的大計有「視野（vision）」。

University of xianggang

李國章在會上指，張翔提出與內地合作的大計有「視野（vision）」。

支持張翔同志出任香港大學校長暨黨委書記

你看條友講的野 都知唔會死錯人

不同社會結構 尊重不同社會結構
加強同中國合作

同支那李飛 果幾件垃圾 同 雜種平講的野
幾像

港大仔點睇

1963，即係54歲，keep到咁都幾犀利

一個鐘見同學，好撚有誠意

無論係10分鐘定10個鐘
聽眾都只會得上莊班人
港大學生普遍得把口

完全無大學行政經驗
院長呢D都未做過就直接做校長
ON 9

痴撚線，啲學生完全冇感覺

有冇hku巴打諗住去